兄弟爬山.... 必定要更有創意

兄弟爬山.... 必定要更有創意，進攻更多戰場
「7月已過了一半，林鄭月娥在月初承諾的施政新風，原來是躲在警權背後，任由各方矛盾升溫。她口裏說不會出賣警隊，但實際上是向警隊搖尾求援... 然而林鄭及其背後的中共已悄悄部署一場「帝國反擊戰」... 一方面企硬不向民意讓步，另一方面又釋出虛假的善意，表現得願意對話，換取時間來拖垮抗爭運動，意圖消磨抗爭者意志，並達至分化抗爭者的效果，因為部分抗爭者必然將行動升級，但行動愈升級，參與的人數和邊際效益很大機會會漸次遞減，而且得到的同情也會愈來愈少，政權更可以藉此拿下最勇武的一批抗爭者，予以嚴懲。最終抗爭運動便在不知不覺間自我潰散...
抗爭運動發展至此，參與者都必須反思，繼續朝行動升級的方向進發，會帶來什麼後果。面對國家機器反擊，沒有「大台」的運動還能走多遠，是林鄭特首給大家出的通識題...
與其繼續投放心力在高風險的升級行動上，抗爭運動的當務之急是應對這場山雨欲來的「帝國反擊戰」。不要小看區議會的影響力，它們除了能分配每年以億元計的公帑，做各式各樣地區工程外，他們還在1200人的特首選舉委員會中佔117席。[b]目前，由於建制派在區議會431個議席中約佔300席，他們便得以壟斷選委會中的117席。試想想，如果這117席變成民主派的囊中物，再結合上次民主派在選委會中佔約330席，林鄭還可以像現在般漠視人民訴求嗎？」

節錄自:
詹鋌鏘：林鄭的「帝國反擊戰」20190719